美國對伊朗鋼鐵業實施新制裁 有中國公司被列入黑名單

美國對伊朗鋼鐵業實施新制裁 有中國公司被列入黑名單

美國政府對伊朗鋼鐵業實施新的制裁，一間中國公司被列入黑名單。被美國財政部列入黑名單的包括12間伊朗鋼鐵與金屬生產商、一間生產鋼鐵產品的中國公司，以及伊朗一間主要金屬和礦業控股公司的三個海外銷售代理商。財政部說，生產石墨電極的開封平煤新型炭材料科技有限公司，在2019年12月至2020年6月期間，為多間伊朗鋼鐵公司提供數千公噸材料。財長努欽在聲明中，指控伊朗繼續資助恐怖組織、支持壓迫政權、尋求取得大殺傷力武器，特朗普政府繼續致力阻止伊朗政權取得資金。

2021-01-06 01:35:39